export const quizData = [
  {
    id: 0,
    question: `Genetik Algoirtma'da koromozom nedir?`,
    options: [`Kendi başına anlamlı bilgi taşıyan en küçük birimdir.`,
      `Birden fazla genin bir araya gelerek oluşturduğu dizidir. `,
      `Bireylerin oluşturduğu topluluktur.`],
    answer: `Birden fazla genin bir araya gelerek oluşturduğu dizidir. `
  },
  {
    id: 1,
    question: `Hangisi çaprazlama çeşitlerine örnek olarak verilemez?`,
    options: [`Tek Noktalı Çaprazlama`,
      `İki Noktalı Çaprazlama`,
      `Düzenli Çaprazlama`,
      `Ters Çevirerek Çaprazlama`],
    answer: `Ters Çevirerek Çaprazlama`
  },
  {
    id: 3,
    question: `Uygunluk (Fitness) Fonksiyonu kromomların en kötüsünü seçmek için kullanılır.?`,
    options: [`Doğru`,
      `Yanlış`],
    answer: `Yanlış`
  },
  {
    id: 4,
    question: `"Her yeni nesilde yüksek uygunluk değerine sahip kromozomlar yeni çocukları oluşturmak için seçilir." tanımı hangi seçim türüne aittir?`,
    options: [`Rulet Yöntemiyle Seçim`,
      `Sıralı Seçim Yöntemi`,
      `Sabit Durum Yöntemi`],
    answer: `Sabit Durum Yöntemi`
  },
  {
    id: 5,
    question: `Dört mesafeyi (Kuzey, Güney, Doğu ve Batı) kodlamak istiyorsak hangi kodlama türü uygundur?`,
    options: [`İkili (Binary) Kodlama`,
      `Tamsayı (Integer) Kodlama`,
      `Permütasyon Kodlama`],
    answer: `Tamsayı (Integer) Kodlama`
  },
  {
    id: 6,
    question: `Genetik Algoritma çalışma mekanizmasına göre mutasyondan sonraki adım çaprazlamadır.`,
    options: [`Doğru`,
      `Yanlış`],
    answer: `Yanlış`
  },
  {
    id: 7,
    question: `Hangisi seçim türlerinden değildir?`,
    options: [`Rulet Yöntemiyle Seçim`,
      `Sıralı Seçim `,
      `Sabit Durum Seçimi`,
      `Kromozomlara dayalı seçim`],
    answer: `Kromozomlara dayalı seçim`
  },
  {
    id: 8,
    question: `Genetik Algoritma'nın temeli biyolojik evrimi tetikleyen süreç olan doğal seleksiyona dayanır.`,
    options: [`Doğru`,
      `Yanlış`],
    answer: `Doğru`
  },
  {
    id: 9,
    question: `Rulet yöntemi bireylerin uygunluk değerleriyle ters orantılı şekilde bireylere öncelik vererek seçim yapar.`,
    options: [`Doğru `,
      `Yanlış`],
    answer: `Yanlış`
  },
  {
    id: 10,
    question: `Sıralamaya veya düzenlemeye yönelik problemler için hangi kodlama türü uygundur?`,
    options: [`İkili (Binary) Kodlama`,
      `Tamsayı (Integer) Kodlama`,
      `Permütasyon Kodlama`],
    answer: `Permütasyon Kodlama`
  }

];

export default quizData;